\section{Technische Beschreibung}\label{sec:descr} % (fold)

\subsection{Blackbox-Sicht}\label{sec:descr:blackbox}
[Ich warte auf Ole, damit wir nicht Sachen doppelt schreiben]

\subsection{Komponenten}\label{sec:descr:components}

Der Workflow ist aus mehreren gedanklichen Komponenten zusammengesetzt, welche wiederum aus kleineren Teilen bestehen. \\

\textbf{Nutzerinformationen} \\
Damit der Workflow laufen und eine Antwort liefern kann, muss der Nutzer relevante Informationen bereitstellen.
Diese werden über ein Form abgefragt. Die Fragen sind:
\begin{itemize}
    \item Wie viele Personen wollten trinken?
    \item Welche Präferenzen an Geschmack haben die Personen?
    \item Bilder über zur verfügung stehenden Getränken oder anderen Lebensmitteln.
\end{itemize}

Sollte eine Zahl < 1 eingegeben werden, wird die Anzahl an Personen automatisch auf 1 gesetzt.
Anschließend kann der Nutzer auf den Button klicken, damit der Workflow gestartet wird.
Im Anschluss wird der Nutzer gebeten zu warten, bis die nächste Komponente abgeschlossen ist. \\

\textbf{Bildanalyse} \\
Die Bilder werden an ein KI-Modell übergeben, welches die Bilder analysiert und versucht die enthaltenen Objekte zu erkennen.
Wir nutzen dafür das Modell \textbf{GPT-4O-MINI} welches wir mit dem Workflow verbunden haben. \\

Der genutzte Prompt sieht wie folgt aus:
\begin{verbatim}
    Erkenne auf jedem Bild genau eine Flasche 
    (die im Fokus bzw. im Vordergrund steht) 
    und gib folgende Angaben im exakt angegebenen Format aus:

    {Genaue Bezeichnung des Getränks,z. B. 
    “Coca-Cola Zero Sugar”,“Gerolsteiner Mineralwasser Medium”,
    “Volvic Mango”},{Maximalvolumen in ml},{Füllstand in %}
\end{verbatim}

Die Ausgabe des Modells erfolgt im JSON-Format, für die weitere Nutzung der Daten im Workflow. \\

\textbf{Datenvalidierung} \\
Zur korrekten weiterverarbeitung der Daten wird der Nutzer gebeten, diese zu validieren bzw. zu korrigieren.
Die Daten, welche von der vorherigen Komponente vom KI-Modell kommen, werden zunächst per JavaScript aufbereitet.

Zum genaueren Verständnis kann der folgende Code in \autoref{lst:descr:js:code1} betrachtet werden. Es ist zu beachten, dass teilweise n8n Spezifische Syntax verwendet wird.

Anschließend werden dem Nutzer sämtliche Daten im Formular angezeigt, welche er bei bedarf anpassen bzw. überschreiben kann.
Wenn keine Veränderungen vorgenomen werden, wird der Wert vom KI-Modell übernommen.
Die Darstellung erfolgt wie folgt:
\begin{verbatim}
    {{JSON.stringify($items().map(item => item.json))}}
\end{verbatim}

Daraufhin werden die Daten wieder per JavaScript verarbeitet, damit sie im nächsten Schritt von einem weiteren KI-Modell genutzt werden können.
\autoref{lst:descr:js:code2} zeigt den Code, welcher dafür genutzt wird. \\

\textbf{Rezeptvorschlag} \\
Die validierten Daten, welche aus der vorherigen Komponente stammen, werden nun an ein weiteres KI-Modell gegeben.
Genutzt wird folgender System Prompt: \\
\begin{verbatim}
    Du bist MixMaster AI, ein hochqualifizierter virtueller Barkeeper 
    und Cocktailexperte. Deine Aufgabe ist es, auf Basis der vom Nutzer 
    angegebenen Präferenzen, der vorhandenen Zutaten und der 
    gewünschten Anzahl an Personen passende Cocktailrezepte vorzuschlagen. 
    Nutze dazu die Ressource „CocktailDB“ – eine Datenbank mit bekannten 
    Cocktailrezepten als Tool. Beachte dabei:

1. **Eingaben**  
   - Präferenzen (z. B. Geschmack: süß, sauer, herb; 
     Spirituosen-Favoriten; alkoholfrei; etc.)  
   - Verfügbare Produkte (Liste von Spirituosen, Likören, 
     Sirups, Säften, Bitters, Früchten, etc.)  
   - Anzahl Personen, für die gemixt werden soll  

2. **Verarbeitung**  
   - Greife auf CocktailDB zu, um passende Rezepte zu finden.  
   - Nutze nicht zwingend alle verfügbaren Zutaten – wähle die 
     besten Kombinationen passend zu den Präferenzen.  
   - Falls ein Rezept eine oder mehrere Zutaten enthält, 
     die der Nutzer nicht vorrätig hat, 
     führe diese als „fehlende Zutaten“ gesondert auf.  

3. **Ausgabe**  
   Für jedes Rezept erzeuge folgenden strukturierten Output:
   - **Cocktailname**
   - **Benötigte Zutaten** mit Menge pro Cocktail
   - **Zubereitung** (Schütteln, Rühren, Glasart, Garnitur)  
   - **Fehlende Zutaten** (Liste der nicht verfügbaren Zutaten; 
     falls keine fehlen, „–“)

Verhalte dich stets professionell, freundlich und präzise.
\end{verbatim}

und folgender Prompt:
\begin{verbatim}
Erstelle 5 kreative aber auch gängige Cocktail-Vorschläge 
auf Basis der folgenden Angaben:

**Präferenzen**: {{ $('Edit Fields').item.json.Preferenzen }}
**Anzahl Personen**: {{ $('Edit Fields').item.json.personen }}
**Verfügbare Produkte**: {{ $json.products }}

Die Inhalte von Verfügbare Produkte sind {Produkt},
{Maximales Volumen in Milliliter},{Aktueller Inhalt in Prozent}
\end{verbatim}

Als Modell wird erneut \textbf{GPT-4O-MINI} genutzt.
Zudem kommt eine verbundene MongoDB-Datenbank zum Einsatz. Darin können Rezepte gespeichert werden, auf welche das KI-Modell zugreifen kann.
Zudem werden diese Rezepte vom Modell bevorzugt ausgegeben, wenn sie mit den vermittelten Daten eine Schnittmenge bilden.
Dadurch können Preferenzen des Nutzers besser berücksichtigt werden, als auch die Halluzinationen des Modells reduziert werden.

Die Ausgabe des Modells erfolgt im JSON-Format, in folgendem Schema: \autoref{lst:descr:js:code3}.

\textbf{Ergebnispräsentation} \\
Die Ergebnisse der vorherigen Komponente werden dem Nutzer präsentiert.
Dafür werden die Daten erneut in JavaScript aufbereitet, damit sie in HTML Code umgewandelt werden.
Der \autoref{lst:descr:js:code4} zeigt den Code, welcher dafür genutzt wird.

Anschließend wird der übergebene HTML Code wieder im Formular angezeigt:
\begin{verbatim}
    {{ $json.html }}
\end{verbatim}
Dazu kommen noch folgende CSS Styles, um die Darstellung zu verbessern: \autoref{lst:descr:js:code5}.
